覺唔覺得哲學一定要識science?

討論進化論呀，宇宙點黎呀如果無science support成日會變左鳩吹

但係大學讀哲學好似都收文科生?

哲學其實范圍都好大，有部分係唔需要科學底，有d就要識晒social science, normal science, psychology

有無哲學JJ

哲學一定關科學事架咩？

咁都幾難識晒 點先知自己算識夠

哲學范圍好大。
有些需要文科底比較好（通常係social science, moral, 文化野，歷史野），有些需要理科底（如進化，生命起源，宇宙起源）比較好

不如樓主講下你覺得哲學係讀啲乜？

咁如果淨係討論science related嘅哲學命題，其實係咪要research先solve到? 「哲學」討論有咩價值?

雖然唔係讀哲學 但有睇開哲學書

我自己覺得哲學係不斷追問任何野嘅本質。

例如生命嘅本質係咩？日日番工食飯訓覺有咩意義？所以有存有主義，自由主義etc
例如人、動物點黎？所以有進化論，有神／無神論
再簡單d，上青樓如果你意我願，咁係咪ethical？

但重點係哲學解決問題嘅方法係思辯 (可以想像姐係一班人係度吹水，發表己見) ，而唔係好似科學咁不斷用研究去prove right / wrong。

哲學系有文科生理科生

要唔要識科學
睇你讀咩範疇 同讀到咩程度
一般入門嘅科學哲學，唔需要話好強嘅理科底都理解到
但如果你講到做專業嘅科學哲學家，咁當然要受過科學訓練

去到最後會唔會大部分問題都得個講，無答案？

點為之夠？好主觀架喎
你做到專業哲學家都可以話唔夠嘅

有無人會讀完science degree再讀哲學？

冇標準答案 唔代表無答案
好多哲學問題，哲學家都唔會搵到一個全部哲學家認同嘅睇法
但唔代表佢認為冇答案

要真係話一個哲學問題「無答案」
唔可以話只係因為大家爭議不休，
而係要論證出，冇可能有客觀事實去解決問題

有

今時今日好多哲學家都唔同背景，
有個邏輯哲學家叫 Graham Preist, 本身係數學博士，然後去研究邏輯哲學
你 search下各大院校嘅哲學系教授，都有幾個有理科嘅學位

冇衝突
我唔識science
都可以自學哲學

研究 philosophy of mind嘅哲學家，都有一堆有心理學博士學位
好似 Paul Churchland

「冇可能有客觀事實去解決問題」-> 咁有好多問題都會架wor，例如有神咁，現今根本無客觀事實去解決，咁哲學會唔會變左大家都係各抒己見，無咩幫助？

聽落好Q勁

philosophizing 呢種活動，唔係各抒己見
各抒己見，咁無對錯之分呀
但你主張有神，咁要論證架麻

好多哲學家都唔會認同，有無神，係無客觀事實去解決，
有神論者，近年經常用嘅宇宙微調論證（fine-tuning argument），
就係企圖引用現代科學話俾我地知嘅事實去論證出有神

無神論者，好多時亦都認為 evolution已經推翻左聖經版本嘅神

啱啱search左（fine-tuning argument）黎睇下

巴打有哲學底？